法國高速列車TGV團隊打造史上最美區間車本周抵台

由法國高速列車TGV團隊打造、被讚為台鐵「史上最美通勤列車」900型電聯車，首批2列20輛將於10月24日抵台，隔天開始測試，最快11月底上線試車，目標明(2021)年農曆春節前載客上路，但近傳出最美區間車恐成「憋尿列車」，因為10節車廂僅配置3間廁所，若有故障，乘客就得憋尿排隊搶廁所；台鐵表示，該車功能為通勤，設計以放大運能為考量，少1個廁所可提升40%運能。

台鐵全新採購EMU900型通勤電聯車，採用一列10輛編組配置，共斥資253億元採購52列、520輛900型通勤電聯車，是台鐵編組最長區間車，首批2列共20輛今(2020)年10月24日抵台交車，透過船運自韓國抵花蓮港並吊掛卸船，並將從花蓮港臨時軌行駛至花蓮車站「展示」，隔天10月25日開始進行車子性能測試，最快11月底在路線上試車，民眾有機會看到最美區間車在西部苗栗和花蓮玉里路段飆駛。

有單車位

喺法國坐過TGV，快到望出面風景會頭暈

N年前電氣化火車都有

法國TGV內龍係Philippe starck 操刀

真係好睇咩？我覺得有啲”learn”喎

咩都打造打造而家啲中文

中華民國美學
俾上幾代有進步㗎啦

日系德系正啲

銀色幾靚呀
內籠唔識欣賞

識貨
法國車要坐頭等先feel到有D唔同

區間車姐
唔好用自強號同台灣高鐵同佢比較

台鐵美學
車廂好似回到90年代咁勁核突

幾時引入skyliner去台灣

求其一部黨鐵車都靚過佢

台灣高鐵靚d

台鐵車定黨鐵新啲車柒啲

除左廁所柒d之外，點解咁咁日系feel，明明係法國設計

其實呢間法國公司就係同黨鐵支那車做設計嘅MBK Design

係MBD先啱

倒頭位

但係人地法國本土啲列車design靚好多
都唔知係咪支那系黨鐵高層同華國美學bad taste搞到咁

坐過頭等TGV 同 ICE 同 意粉紅箭 green car 新幹線
話TGV靚既係咪未坐過新幹線？

韓國車都畀台灣吹到法國TGV團隊打造
明明同黨鐵啲支那車、泡菜車係同一間設計公司